\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Заключительная контрольная}{10 класс $(\aleph)$}

\task{
	Найдите разность давления внутри мыльного пузыря радиуса $r$ с атмосферным. Коэффициент
    поверхностного натяжения мыльного раствора $\sigma$.
}

\taskpic[4cm]{
	Имеется система из $N$ областей одинакового объема, соединенных маленькими перегородками, способными
    открываться на небольшой промежуток времени. Температура в первой области $T$. Можно ли, увеличивая
    число областей и концентрацию частиц в первом из них, открыванием перегородок добиться сколь угодно
    большой температуры в последней области?
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw (3.5, 1) -- (0, 1) -- (0, 0) -- (3.5, 0);
		\draw (0.5, 1) -- (0.5, 0.6);
		\draw (0.5, 0.4) -- (0.5, 0);
		\draw (0.25, 0.5) node{$T$};
		\draw (0.25, -0.3) node{$1$};
		\draw (1, 1) -- (1, 0.6);
		\draw (1, 0.4) -- (1, 0);
		\draw (0.75, -0.3) node{$2$};
		\draw (1.5, 1) -- (1.5, 0.6);
		\draw (1.5, 0.4) -- (1.5, 0);
		\draw (2, 1) -- (2, 0.6);
		\draw (2, 0.4) -- (2, 0);
		\draw (2.5, 1) -- (2.5, 0.6);
		\draw (2.5, 0.4) -- (2.5, 0);
		\draw (3, 1) -- (3, 0.6);
		\draw (3, 0.4) -- (3, 0);
		\draw (2.75, -0.3) node{$i$};
	\end{tikzpicture}
}

\libproblem{parshakov2}{1.3.1}
\libproblem{kvant}{721}
\libproblem{kvant-page}{1988-08-p61-1}



\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
